@inproceedings{Zweigenbaum-Grouin-Lavergne:TALN:2016,
    author = "Zweigenbaum,Pierre and Grouin,Cyril and Lavergne,Thomas",
    title = "Une cat\'{e}gorisation de fins de lignes non-supervis\'{e}e",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "364-371",
    note = "End-of-line classification with no supervision",
    abstract = "Dans certains textes bruts, les marques de fin de ligne peuvent marquer ou pas la fronti\`{e}re d'une unit\'{e} textuelle (typiquement un paragraphe). Ce probl\`{e}me risque d'influencer les traitements subs\'{e}quents, mais est rarement trait\'{e} dans la litt\'{e}rature. Nous proposons une m\'{e}thode enti\`{e}rement non-supervis\'{e}e pour d\'{e}terminer si une fin de ligne doit \^{e}tre vue comme un simple espace ou comme une v\'{e}ritable fronti\`{e}re d'unit\'{e} textuelle, et la testons sur un corpus de comptes rendus m\'{e}dicaux. Cette m\'{e}thode obtient une F-mesure de 0,926 sur un \'{e}chantillon de 24 textes contenant des lignes repli\'{e}es. Appliqu\'{e}e sur un \'{e}chantillon plus grand de textes contenant ou pas des lignes repli\'{e}es, notre m\'{e}thode la plus prudente obtient une F-mesure de 0,898, valeur \'{e}lev\'{e}e pour une m\'{e}thode enti\`{e}rement non-supervis\'{e}e.",
    keywords = "Classification non-supervis\'{e}e ; classification des fins de lignes ; paragraphes repli\'{e}s.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/102.pdf"
}
